白粉報正式向香港人同黃色經濟圈宣戰

網民涉刑恐記者 狙擊廣告商 學者斥不成世界 03月13日(五) 21:45 東網

東方報業集團（下稱「東方」）多年來一直秉持報道真相的精神，反修例事件中，東方亦走在最前線，全程作原汁原味報道。但東方記者早前直播反修例示威期間，卻被人拍照並放上網，公開其全名及大肆抹黑，形同恐嚇；近日則有人在網上發起抵制東方的廣告商。法律界人士指，抵制行為中若涉及恐嚇言論有機會觸犯刑事罪行。學者和議員則批評強迫表態和抵制行動，嚴重損害本港的自由經濟，惹人質疑背後為有組織及不同政見人士策劃，驚嘆「社會已不成世界」，促政府正視和設法杜絕問題。東方認為當中內容涉嫌恐嚇滋擾廣告商、東方及東方記者，並予以譴責，已派人報警備案，追究無理抵制行動或肆意發放誹謗或失實言論人士及幕後黑手，並會協助警方調查。

1月初有網民在社交媒體設立專頁，據知開辦該專頁的版主姓何。該專頁每日出貼圖文並茂列出多間在東方刊登廣告的公司，至今已發出逾80張貼，肆意批評該些廣告商的產品或服務，並要求網民執行抵制任務，包括「派嬲」、「洗版」、「罷買」、「永久抵制」及「互like留言」等，部分內容更涉誣衊有關廣告商，呼籲狙擊該等廣告商。東方認為此舉猶如透過網絡方式恐嚇、要挾相關廣告商從東方撤回廣告，至今已有逾30間廣告商聲稱被抵制。有廣告商於其專頁刪除或隱藏一些網民留言，該專頁即出貼指該廣告商「執迷不悟」、「不知悔改」或「不知反省」，並呼籲網民抵制、畀負評和電郵轟炸該公司等，聲稱若再不依從會被永久抵制和廣傳其負面消息，手法令人恐慌和憂慮。有貼文更聲稱，有廣告商已表明，會重新評估於各大報章的廣告安排。

早前東方一名記者直播反修例示威後，即被人拍照並放上網，並公開記者全名，指他經常拍攝在堵路的示威者及路人，恐嚇不要再影，否則「相信大家都知道要點做」。日前該專頁轉發貼文，並形容是又一個抵制理由，指「為咗保護手足保護自己，請大家唔好懶而唔做每日任務。」
執業大律師陸偉雄指，單是抵制、杯葛行為不涉及刑事罪行，但網民言論如有恐嚇情節，則有機會觸犯刑事罪行。他指出，在自由經濟下，廣告商可以自由選擇廣告媒介，抵制歪風是不健康的現象，社會應正視問題，「都可以喺法律上面睇吓立法或者修例可唔可以令到呢啲行為有後果。」

議員葛珮帆批評，自去年6月社會運動至現時的疫症，整個經濟已非常差，暴徒不喜歡就「放火燒、搵嘢掟」，阻礙市民和商戶自由選擇，抵制行動亦是一種歪風，影響商戶和本港經濟發展。
「社會仲成世界？咁樣係傷害自由貿易精神，摧毀香港經濟體系，對受害者亦唔公道。」香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強質疑，事件背後是否有不同政見人士策劃，他又指出，自由經濟是本港最大特點，過去的經濟交易均基於服務表現，而不論背景、立場、宗教、階級等，惟近年卻經常會將不同機構、公司以政治立場區分，「有啲直情逼商店表態，否則標籤、抵制你，話你係某一種政治立場，令你生意受損」。

他認為類似抵制情況足以令廣告商卻步，「有啲係對政治無興趣，都要被迫表態藍店或黃店亦好惆悵。」他又指，要遏止情況，除可視乎事件是否涉及誹謗循民事索償，或是否涉及刑事由警方盡快調查及檢控外，政府亦應考慮現行是否有法例或需要立法，去杜絕這些不公現象。

Push

幫手推啦，比人恰到埋身啦，全部FOLLOW呀要
以下係相關社交媒體，大家千其唔好比like

全城抵制東方廣告商：

抵制TVB戰線：
Facebook:
Telegram:
Instagram:

快到搶左我個#2

要告就告咗689先啦

梗係

大家真係要用用比LIKE數回應

睇黎係白粉開網民波

理論上佢越打壓只會越多人反，睇港台就知

push

麻煩拉咗689條廢老先

而家反東方得幾千個LIKES我放長雙眼睇下過幾日有幾多人

西方認證🤣

抵制與否全屬個人自由，正如當日你搞蘋果搞消防搞因航

當自己東方不敗咪睇下連登班掃地僧點幫你做全身消毒囉

梁姓KOL呢

根本689就係玩追擊廣告商嘅始作俑者

我唔去你間舖買嘢，就實踐自由經濟啦傻仔！奉旨要買你嘅嘢㗎傻仔！

推

「仲成世界」
終極廢老term

識人入面做緊高層

仲成世界既意思就係
佢吹你唔脹

支持香港人體現自由經濟支持良心商戶

有無料爆

嘩～仲成世界既

話無就呃你既
平時飯聚都周圍講喇

咁寸

Pish

唔撚順佢好耐 第一個跟

公然話梁振英犯法

抵制行為中若涉及恐嚇言論有機會觸犯刑事罪行

「你落東方廣告? 咁我要考慮下買唔買啦」

哦

本身都冇理，而家東方反撃，決定加入一齊狙擊

東方日報，今日頭版廣告
如下：
xxxxxxxx
xxxxxxxx

恥與為伍

白粉報廣告，不了

我地都係學港獨之父啫幾時開埋人民政協波

收皮啦白粉報

賣過百份既報紙

【因涉嫌販運700噸鴉片而被政府檢控，繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯，亦使自己終身未能返港，及後多次哀求政府撤鎖通緝令不果，最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍，其所創辦的東方日報報導】

蘋果都唔掂 已經有黃頂住

東方佢都唔會掂得去邊 中共又唔會幫佢

但佢都已經算黨媒

正 免費宣傳

同狗隊打壓港台一樣

，

百粉報可以咁串係因為個page得幾千like
每日行動嘅人得一百幾十個
如果過十萬likes同每日幾千人肯郁佢一早嚇到鳩縮

佢行錯棋啦佢唔識低調處理呀嘛，只會更大反抗，大家快D LIKE

搵毓民搞搞佢啦

白粉報之前整咗個連登專題都俾人撚到收咗皮，又嚟挑多次機

689教我嫁
今天東方日報有X個廣告，恥與為伍。

推撚爆 推上熱門 我要見到有十萬人like

689 帶頭 請立 杯葛法

有冇details第一次聽

每日賣成百份點會冇錢

老懵董咁紅都要賣祖業
支共只會相信根正苗紅，其他人永遠都只係condom

今天東方日報有X個廣告，廣告商是...
今天東方日報沒有任何全版廣告，恥與為伍

正、真係影響到東方啦

push 完，又唔幫手比嬲
有L用咩

新世界唔接受佢哋，唯有覺得呢個世界已不成世界

More

走得太前

哦呢個最後咪又係冇下文靠嚇

因民

前日朝早落街望過下
廢老區東方賣多一半過apple

來，俾白粉報睇下乜撚野叫民意

白粉布你大我呀？

冇搞百分報呀
抵制都唔係正面攻擊
你冇廣告冇生意關人春事咩

689日日都睇蘋果睇吓邊個落廣告

幾時拉梁廢老？

我點駛錢，關你撚事，屌你老母

振英教既

又衝出嚟

白粉成撚日都實捉到你
呢舖輪到自己捉蟲
串左咁撚多年呀嘛
馬惜珍呀你老味

蔡耀昌唔退黨，一票不投民主黨

做任啦好冇?

推！整死白粉報

Push 好緊要 大家

實捉到你個實字百份報賣過百份都唔識寫？

有時啲阿伯係為咗份馬經

白粉報原汁原味

淨係係連登po唔夠,係fb唱通街等多d人知

吹咩

自由經濟

見到上面落廣告的求久罷買罷用

我就係要抵制班仆街，
你係咪要立法，強制巿民去幫襯丫

我地要跟隨偉大既梁政協追擊廣告商
白粉報你係咪站錯邊

識做啦大家

推推推

賣白粉有冇分黃籃同港獨定愛國

唔該曬巴打隔離post係咁幫我spread

做任未 屌泛民咁大力 屌東方要更大大力
白粉報正式向香港人同黃色經濟圈宣戰

唔該列出所有籃店名單

應份

唔知白粉報捉到人先定流浮山200刀手落到元朗先呢

快撚啲報驚啦

又想企係道德高地選擇性去話人
屌你老母啦傻西

唔幫襯都犯法？

其實真係好唔明
既然係話自由經濟社會
咁鍾意抵制鍾意杯葛有咩問題?
市民因應佢嘅政治傾向選擇佢嘅產品有啲咩問題?
如果要按住某一個人嘅規定去選擇購物咁呢啲先係叫有違自由經濟
政治取向本身就係一個商品嘅包裝
主打環保(包裝/材料)主打人權(勞工)呢啲本身就有一定嘅政治傾向
同埋一向都會睇大財團對社會嘅各種責任
所有嘢都係政治化嘅嘢
以前又唔見佢哋咁敏感?
同埋點解畀嬲嬲發表杯葛就唔得?
但畀like同埋支持又無限歡迎呢?

痴撚線抵制又犯法不如直接充公啦笨柒

因為我地黃圈力量大，玩抵制佢吹你唔脹，唯有講埋d on9野靠嚇

反白粉報不嬲都少啲人理 佢依自己幫手做埋宣傳

我真係好撚驚呀

屌啦星 推

689帶頭

垃圾報紙執柒咗佢啦

學者和專家認為白粉日報勾結黑社會 販賣毒品.
咁樣都仲可以做落去仲成世界?

推呀東方手足唔係condom

有27隻白粉狗留低負皮

推呀

推 做任

做任做任

自由市場 我鍾意買咩咪買咩

P

做白粉起家就收下皮先啦

收白粉報皮

up

其實佢係咪想我哋搵個人
好似689咁
每日報佢哋佢哋有咩廣告
呢個係一個專業調查

最近連登多咗好多低質五毛
好多正面行動po都食幾十負皮

RTHK 其實好多資訊性節目㗎
文學方面又有文學放得開
哲學嘅又有哲學有計傾喎
要睇劇仲有萬輻瑪莉亞！
仲點小得肯講事實嘅頭條新聞呢？
Comment
Like
Share

頭條新聞第五集睇咗未！？

tui

證明抵制有用

終於有人攪白粉

俾人抵制個d公司搵返你地嘅支持者咪得，怕咩人抵制

定係連自己都知屬於小數派

白粉報咁撚串我更加加多兩錢肉緊

你班仆街阻人搞黃色經濟圈就得

呢條戰線都係受佢啟發

食粉食壞腦

賣過百份報

冇醜聞驚咩畀人唱全部事實恐嚇個屁

做返正職LO 白份報

WHO CARES

東方證明 方向正確

出6c 告空氣 同黑警一樣冇腦

仲惡過黑警 東方共和國

大大力咁推

勁大力咁推

多謝白粉報提醒，支持加強杯葛行動

超大力咁推

垃圾共狗報

馬氏精神 喪賣白粉

星期六，4月4日
清明節 2020 (香港)

小心火種

收到

推 睇下邊個死先

哦～
睇下點囉

真，啲女賣相都上熱門

This has to be tui

幾時拉鳩689呀

快啲加入

係囉

東方既專家係咪只得陳偉強

合埋眼都知係陳偉強

得四千幾咁少

Y

我地都係跟689學

得四千幾佢就開始驚到要唱淡

一個連登輿論影響力夠抵銷佢兩份廢老報

PUSH

真

689有排坐

買唔買屬個人意願

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：

選民資料網上查閱系統

[/quote]

佢愈講我愈興奮

敵人反對=有用

賣過百份

最衰都係梁振英

好撚驚

你得罪全部人，全世界都唔用你，你可以做乜野呀？西方廢物

面對現實啦！

上面要cut就cut硬你日青報月亮報呀

已閱 咪宣戰 無人理佢

幫我推啦絲打其實我想引人follow

白粉報你夠班咩,屌你老母

對唔住 慣左手 我推翻10次

1

2

3

4

呢份垃圾報應該得返廢老睇

5

6

7

8

9

10

d支那港漂都會睇

689回力標

睇下個死肥仔(件3爆哂唔岩身都仲要著 笑死)佢幾時出黎 屌返班連登仔

咪撚理條廢老，我哋繼續罷買！

感謝

繼續推

Up

班老野都死得七七八八啦，
仲係平均壽命七八十歲既男人

旨意每日150果啲新移民去睇？
定係中年同後生仔去上網睇？
自量下啦東方日報⋯

思想完全同社會脫節，
如果我係老闆，都唔想請係你地度打過工啲人

點同 白粉報無能力玩咁多手段

推！！！ 做完cctvb戰線就過嚟做東方戰線！！！！！
Cctvb同東方唔留得！！！！

推！！！！

兩邊一齊做

小小白粉
可笑可笑

東方又真係勁憎佢 答應左畀馬惜珍回港又反口 玩尻人地馬家

有料爆就快啲講啦

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

黃的台admin：多了太多客人 一時間消化唔到 甩漏無車請見諒

可以既話幫幫手推

證明方向正確

後生一定蘋果立場>now/有線
幾時數到白粉？學美心放棄後生，死攬班廢老囉
睇下捱得幾耐

btw竟然cctvb白粉都開始驚咗抵制
就真係要小心玩+多啲宣傳

東方報業集團（下稱「東方」）多年來一直秉持報道真相的精神，反修例事件中，東方亦走在最前線，全程作原汁原味報道。

你自己都識講係作

幫手推

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

大話報 執左去啦。

東方吹大雞

支那都唔怕 會怕白粉

東方命運都遲早會同tvb一樣

點解阿馬生會客死異鄉嘅

港實測都係under百份報...
唉，入面班crew點算

又推一推

再推

啫係我知咩叫「咁仲成世界」，
但係咩叫「社會已不成世界」

感謝689完美示範

支那狗真係好撚驚驚架，快啲去幫襯啦

本來hea搞緊，講到咁，咁我認真下都加入強烈追擊啦

話說之前點解黃毓民成日起東方日報出現？

我唔撚食白粉 白粉報賺唔鳩到我錢

網上自訂旗]購買光復旗/自訂旗幟攻略

#646 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

另類文宣
光時旗、港獨旗！

一日毒販一世毒販，以為瀬共就可以洗底，返大陸做返老本行啦

做咩貼寺本莉奈bb

推，搞到佢執笠

告咗689咪

仆你個街 班白份佬下下追擊消防郵差同因航
仲好意思屌人

有一個大問題
係百份報啲客
好多係支企
係咪係佢度登報都要杯

推佢老母
一齊收佢皮 白粉狗

唔係好明，如果係支企本身都要杯啦？

白粉報收皮啦

係
所以抽走百份廣告既動機會細咗
（係咪你都杯我）
不過洗fb點都有效既

老實講，東方同tvb呢類黨媒應該就好難執，目的都係要減低佢地輿輪影響力姐，打擊佢地廣告減低收入形成反級紅媒風氣都已經達到左目的

689 教既, 去告689喇

A

Tvb有機
東方就真係好難

沽人民幣

沽中資股

轉mpf做北美

轉用美資銀行

罷買中資及奶共公司既貨品同服務

抵制奶共及中國偽人

梁振英呢？

tvb當初都係威係勢，而家都死左一半不過東方真係多廢老睇

東方家底唔同級數啦⋯
報紙生意根本散紙嚟

所以狙擊佢都唔係aim要佢執笠，係要將佢同tvb+唔道德扯上等號，到時就變無人睇

乜都拉落法律 乜都犯法
咁守黎做乜？？

抵制廣告商係689發起

呢段應該講緊689

學者和議員則批評強迫表態和抵制行動，嚴重損害本港的自由經濟，惹人質疑背後為有組織及不同政見人士策劃，驚嘆「社會已不成世界」，促政府正視和設法杜絕問題。

白粉報係下一個cctvb

白粉報正傻閪

pish

打擊紅媒呢條戰線，其實做得唔錯，CCTVB都要炒人

當然大家要繼續努力

連仔rip

689睇毒果都唔睇方向報

仲想主持頭條新聞

ok

靠嚇呀白粉報

Tui

屌你白粉報踩到上心口喇呢個係今日狙擊嘅

準備好開新PO絲打睇埋呢個
那渣招嚇廣告商 鼠輩露尾施冷箭 03月14日(六) 東網

佢地支持自己所謂國家
日日都做緊呢啲嘢
呢啲叫持平媒體

東網：低B黃絲搞事 那渣招嚇廣告商屬恐嚇滋擾 已報警備案 犯東方者 實捉到你！

請幫推

我幫襯邊間鋪頭關你撚事咩
就好似我唔撚買白粉報咁，老馮要幫襯你架？

啱啱睇咗，方丈到屌你學689咋

[YouTube戰線][黃頁]我哋係一班整合團隊,最近遇到一樣野

幫手
我地又比人抄野
我地個設計比藍屍抄緊
要幫手

我

白粉報不知悔改

白粉報，不了

中國人被獨裁是自己選的
香港人也是中國人
當武漢肺炎傳遍世界
沒有人在關心反送中議題
香港人只有自求多福

Russian President Vladimir Putin's bid to stay in office until 2036 quickly backed by lawmakers

十三屆全國人大一次會議閉幕 習近平發表重要講話

嚟啦

曲線吹雞叫人抵制佢

Like左page未

Liked

即係有效, 士氣+100%

呢份黨報影響力大過星島 大公 文匯

香港自由市場 我唔鐘意咪抵制唔買 叫埋d朋友唔買又犯法啊屌你老母

要拉就拉埋689條廢老啦佢帶頭架

是日任務